陳肇始：接種疫苗早好過遲 可以達到群體免疫 令通關等有更好條件

食物及衞生局局長陳肇始表示，當局對新冠病毒疫苗接種已準備就緒，未來一星期接受市民預約，星期五就開始接種。她說接種疫苗可保護自己，一定好過不接種，很多人對此持觀望態度，但早接種一定好過遲接種。

陳肇始在一個電台節目說，全球每日新增個案數字雖然大，但亦有回落，很多專家認為可能與開始接種疫苗有關。因此她呼籲市民接種，越多人接種對社會效益越大，越快可以達到群體免疫，對恢復正常生活及通關等都有更好條件。

陳肇始呼籲市民接種，越多人接種對社會效益越大，越快可以達到群體免疫，對恢復正常生活及通關等都有更好條件。

陳姑娘你識碌鳩咩

中國生化致命疫苗殺曬香港人 = 計劃通

即係我唔打會影響通關？

得啦我識做架喇

就係要封關

突破盲腸

打得快通關快

日諗夜諗都係諗全面通關

n=1,000,000

陳肇始：「對個人自己，當然接種一定比不接種好。如果問何時接種較好、是否要再觀望，我也呼籲大家早打一定比遲打好。對整個社會而言，愈多人接種，一定對社會的效益愈大。」

【Now新聞台】行政長官以及全體司局長會在本周初率先接種疫苗，食物及衞生局局長陳肇始指，希望能在社會上起示範作用；又呼籲市民接種疫苗，讓社會盡早有群體免疫，為通關等提供有利條件。

50%點樣群體免疫
仲話公共衛生博士
陳笑恥

冇人想通關喎而家

唔通關咪幾好，少咁多大陸西

打兩枝都係得6成
咪玩啦

我想通關啵 想去日本既通關

得6成 邊做到群體免疫

我就係想唔通關

陳肇始亦留意到有市民持觀望態度，強調接種疫苗能夠保護自己，「一定打好過唔打」，「早打好過遲打」，其他國家的市民都踴躍接種，全球新增確診數字雖仍然大幅增加但已有回落趨勢，有專家都認為可能跟疫苗接種有關，越快有群體免疫，對自己、家人及社會的效益越大，亦有助恢復正常及經濟活動，包括出行和通關。

50%點群體免疫?

因為人地打Pfizer biontech 同Sputnik

邊個國家打科興？

邊個話我哋急住想通關？幾撚時有封過？